[369]黃之鋒羅冠聰盼終院考慮公民抗命動機 周永康：希望律政司大步檻過

雙學三子黃之鋒、羅冠聰和周永康因2014年佔領運動前夕闖入政府總部東翼前地案件被改判監禁後提出上訴，終審法院今早開庭處理。黃之鋒、羅冠聰在法庭外表示，希望法庭判決時考慮公民抗命理念、珍視公民爭取民主的努力。

羅冠聰表示，希望法庭伸張公義，把公民抗命理念考慮在判案中。他自言心情複雜，可能即時入獄，但認為非常重要的是上訴庭早前劃下了判決準則，即把行動者的動機完全不予考慮，但面對不民主體制時，市民應有更大權力用公民抗命方式向政府講「它錯了」，所以法庭應該考慮爭取民主的動機，期望法庭今天給予清晰而展示公義的答案。

黃之鋒說，今明兩天都各有一單案件可能面對即時判刑，是相當大挑戰，心情複雜。他同樣期望法庭就公民抗命的動機作清晰指引，這3年來香港社會有不少街頭運動，終院到底用什麼態度對待這些青年人和示威者，是相當關鍵的。他說希望自己明天是由街外走入法庭，非由囚車押解。

周永康簡單地以「準備就緒」來形容自己目前的情況，又反過來說「希望律政司大步檻過」，「（捲入僭建風波的律政司長）鄭若驊『騰』過我哋」。他說，林鄭月娥曾說年輕人犯法就一定要面對懲罰，今天律政司長面對如此嚴峻考驗，他更想知道林鄭月娥如何回應，希望政府和律政司能解畫，釋除疑慮，「我祝律政司和林鄭月娥好運」。

又押後，上訴

保釋

點解呢三件垃圾仲未死

點解你老母咁老都做雞

其實無限押後，究竟想點？

呢三件唯恐天下大亂嘅垃圾快d去死

押後左一次渣喎
中嬸影響咁大一定慢慢研究架啦